［劣根性］ 支那翁抱大疊人民幣 細路要叩頭逗利是

新年派利是是傳統習俗，網上流傳一段短片，河南一名伯伯向孫兒派一大疊利是，期間孫兒下跪並磕頭，又講祝賀說話，引起討論。

片段見到伯伯坐在椅子上準備給孫仔派利是，當時伯伯抱著一大疊「鈔票山」，粗略估超過10萬元人民幣。孫仔見狀下跪磕頭，又講祝賀說話，伯伯其後將一疊又一疊的人民幣派給孫仔，逗得眾人哈哈大笑。

事實這疊鈔票並非孩子的利是，而是準備付給建築商的「工程費」，只是拿出來當道具，跟孩子玩一下，之後就會把錢繳出去。

不少網民質疑給予小朋友錯誤訊息，「這是在教導孩子跪下磕頭就有錢拿嗎？」，亦有網民表示羨慕，「缺孫子嗎」、「過年逗大家開心」。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/chi/1999440/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E4%B8%AD%E5%9C%8B-%E6%B2%B3%E5%8D%97%E7%BF%81%E6%8A%B1%E5%A4%A7%E7%96%8A%E9%8A%80%E7%B4%99-%E5%AD%AB%E4%BB%94%E4%B8%8B%E8%B7%AA%E7%A3%95%E9%A0%AD-%E9%80%97%E5%88%A9%E6%98%AF-%E6%83%B9%E8%A8%8E%E8%AB%96

邊到有得跪

中國河南

土下座

偷、呃、拐、騙，支那國技術。

工程費畀現金？
厲害了我的國